新華社：中國政府要推倒香港現有教育體系

新華社：香港必須建立與“一國兩制”相適應的新教育體制

2020-05-15

新華社香港5月15日電 在14日舉行的香港中學文憑考試（文憑試）的歷史科考試中，竟然出現公然美化日本侵華暴行的題目，引起輿論嘩然。網上近日又流出疑為香港考試及評核局負責文憑試歷史科及通識科擬題的兩名考官，在社交媒體上散佈歪曲歷史、反中亂港言論。這兩科試卷近年來頻現立場偏頗、顛倒是非、極具爭議的政治性題目，令人不禁懷疑相關涉事人是否公器私用，利用考試對學生進行“滲透式洗腦”。

...

這兩起醜聞正是香港教育多年來亂象叢生的真實寫照。回歸祖國近23年，香港尚未建立與“一國兩制”制度相適應的新教育體制，教育系統藏污納垢、荼毒學生、危害社會，已經嚴重到了必須正視、必須解決的地步。為了香港的明天和“一國兩制”的未來，特區政府必須拿出應有的擔當與勇氣，痛下決心，全面改革，整頓隊伍，撥亂反正。

...

相關事件發生後，身為立法會教育界議員的葉建源非但沒有譴責，反倒為涉事人開脫，妄稱事件是“文字獄”。香港教育正是被像葉建源這樣披著所謂專業人士外衣的反中亂港分子，一步步推向墮落深淵的。葉建源長期以來反中亂港的斑斑劣跡已經說明，他根本不配代表業界發聲，更不配為人師表。

...

香港中學文憑考試素有“香港高考”之稱。文憑試考卷不僅關係著莘莘學子的人生前途，還影響著全港學校的教育取向，更對社會輿論產生一定的導向作用。歷史科和通識科教育與青少年能否形成正確的人生觀、價值觀和世界觀息息相關。作為相關考卷的出題人和把關人，本應秉持專業、公正、客觀、中立的原則與精神，設計出科學合理的高質量試卷。但從相關考卷題目設計的處心積慮和涉事人在社交平台發放的“有毒”信息來看，其政治立場之激進、內心世界之陰暗、價值觀之扭曲令人出離憤怒，公眾如何放心讓如此冷血無情、數典忘祖之輩擔負教育培養香港青年一代的重責大任？香港考評局如果不取消今年文憑試歷史科考卷相關“毒題”，勢難平息所有中華兒女的憤怒。

...

多年來，香港文憑試通識科試卷頻繁出現極具爭議性、誤導性的政治題目，不僅公然“持立場、帶風向”地設計考題，而且還將攻擊“一國兩制”實踐、詆毀特區政府與國家的觀點設為高分參考答案。文憑試歷史科試卷在此次出現嚴重傷害國人民族情感和尊嚴的事件之前，還曾涉嫌藉考題為“港獨”助攻、抹黑國家。相關“毒題”背後所包藏的政治禍心可謂“司馬昭之心，路人皆知”。帶有極強政治傾向性和誤導性的考題不僅能譁眾取寵、博得眼球，還可引導整個香港教育界走向泛政治化教學，進而堂而皇之地讓反中亂港歪理邪說入侵校園、洗腦學生。

...

文憑試的政治導向問題只是香港教育問題的冰山一角。多年來，香港教育系統可謂百弊叢生。教師、教材、學校、考試、管理以及相關製度設計，都存在明顯的問題與缺陷。校園似乎成了可以肆無忌憚鼓吹歪理邪說、攻擊“一國兩制”、詆毀民族國家的法外之地；一些心智尚未成熟的學生被反中亂港分子誘騙利用，成為搞亂香港的“馬前卒”。俗話講“種什麼因，就會結什麼果”，香港教育病得不輕，修例風波中暴亂現場那一張張稚氣的面孔就是最好的例證。

...

香港中小學教育至今仍沒有進行去殖民化過程，更沒有建立與“一國兩制”制度相適應的新教育體制。回歸後，香港已成為中國的一個特別行政區，香港的教育也應當從“殖民地式”教育轉變為“一國兩制”特色教育。“一國兩制”令香港擁有獨特優勢和非凡魅力，堅持“一國”始終是實行“兩制”的前提、基礎和根本。在培養合格國民、厚植公民家國情懷這個大是大非問題上，只有“一國”之責，沒有“兩制”之分。

...

教育不僅影響著個人的人生前途，更關係著國家的發展和未來。教育權是一項重要的公民權利，教育推廣是主權國家的主要責任。香港特別行政區是直轄於中央人民政府的地方行政區域，中央人民政府依照憲法和基本法對香港特區行使全面管治權，同時對授予特區行使的高度自治權擁有監督權。對於香港教育的具體開展與運作，中央一般不會過問；但如果出現損害國家和香港根本利益、危害到“一國兩制”事業行穩致遠的原則性和方向性問題時，中央有權過問，特區有責處理。

...

香港教育應該培養青少年成為具有家國情懷、責任擔當、寬廣視野的“一國兩制”繼承者，絕不能淪為滋生暴徒和反中亂港分子的溫床。香港教育好，香港未來就好；香港教育毀，香港未來則毀。特區行政長官林鄭月娥近日明確指出，教育不可以是“無掩雞籠”，一定需要有人把關。我們期待特區政府言必行、行必果，拿出魄力與勇氣，敢於動真碰硬，堅決撥亂反正，下大力氣根治香港教育“頑疾”，為香港未來把好關，為“一國兩制”事業行穩致遠負好責。

(完)

我地仲有最後一著
網上文宣幾時都勁過書本上既野
學校學既野影響到D細路幾多政治取態丫
日日設身感受到同直播睇到既野對佢地先係最大影響
想洗腦慳D啦

守住我地互聯網自由好重要

警惕，到底中國政府想點對待香港人

一定要守住教育呢條防線

各位有能力讀ib啦
Dse898
睇住一個自己有份考過嘅考試居然以咁樣嘅形式終結
哈哈,幾多個5**都冇用
外國唔會再承認

支那最憎人獨立思考，做番支那狗就得啦

行緊新疆條路！！

要全香港接受思想教育，

即係搞再教育集中營

取消dse
廢除港大暴大

到時唔會有

無架啦，香港無得救，早啲移民

都唔係呢個問題啦，係中國人好快去唔到美國讀書
所以中共要攬埋香港一齊死，ko 香港考試制度嘅公信力，令香港人年青人冇得輕易去海外升學

洗腦強國話人洗腦。

支那本歷史課本嘅歷史觀錯到離晒譜，又嚴重偏離史實，如果香港嘅學生有朝一日要學呢啲閹割歷史，咁就真係玩撚完。

直頭一國一制變深圳市香港區咪得囉

一個二個淨係識喺度屌
冇人幫篇嘢留底都有嘅？

公然抵毀毛澤東主席

切勿輕敵，保持警覺

其實明明份卷教育局係睇過先比出
會唔會係玩厚黑
突登放呢條可以扯去民族主義既題做借口
自己放風去攪教育

50年不變呢?

VPN lol

可能最後變左over my dead body咁
一年後俾人bin c

真
以前我小學miss上堂講過點解要反23條
中學中史miss直頭日日屌共產黨
然後我嗰陣都仲係好愛國

直接取消DSE
設立中國香港市高考
馬列主義、習近平思想 必讀必考

批鬥緊老師

可唔可以唔好再咁on9迷信呢d野

人地已經扮都唔扮喇

要記住教育唔一定係學校教育

社教化 耳濡目染都好重要

屌真 整臭哂香港公開試reputation

小弟想推上去啊，墾求大家幫下手

我用親中方式都答到歷史卷利多於弊啦

應該建立以習近平思想為核心教育體制

禁網近了

考高考plz

認同

痴撚線

依家真係唔掩飾

全面干預

仲有共產黨黨史

真，唔禁網佢搞咁多嘢都冇咩嘢實質性作用

點睇都無問題喎

有溫書既學生都識果個時間日本侵華

咁條題根本就引導你答雖然日本係曾經既盟友有資助辛亥革命，但係功不抵過bahbahbah

咁都搞到咁大件事，只係突顯左國家人民既自卑同無辦法從歴史中思考，只能接受一個統一答案既惰性

禁啦
等d藍youtuber無哂收入

無限上綱上線
所有香港人都係犯

自編自導嘅918事變
日本仲唔係對中國利多於弊

我就係要反你，你咬我呀？殺撚曬你啲支那狗

同中共叫警狗放嘢去廢校扮有恐怖分子而放風立23條一樣
中共手法從來都一樣

點解我以前讀書又冇學到反共

叫晒全部學生戴小紅巾囉

太長，冇睇。

淘寶直送。

一國一制，與我國通關

一國一制，廢除港幣！

反正都係 送中共大禮 香港紅衛兵要一國一制

革命無罪，造反有理！

係dse度落手搞再教育營
全部冇獨立思考，搬字過紙拎5**最好
明明只係一條同意與否既問題

香港考評局如果不取消今年文憑試歷史科考卷相關“毒題”，勢難平息所有中華兒女的憤怒。

咁就算考評局激嬲你班中華兒女
點解係懲罰班考生？精神病

一個一制
廢除dse

無可能
假歷史，虛假價值觀點推都推唔郁

咁點解咁多大陸人落嚟香港讀書

駱狗心腸狠毒

支那睇嚟真係好嬲
開幾廿條戰線

以後文革唔提得、三反五反唔提得、八九六四唔提得，費事激親你班共產黨

本地蛋

講到攬炒，我地邊夠中聯辦黎

成真

變到澳門咁就開心啦得未？

份卷係教育局睇過架
今次擺明特登

睇標題就夠

所以咪要改走d不符合社會主義特色既課程內容

雖然我哋有國際戰線＋街頭戰線＋議會戰線 但即是啲三樣嘢我哋做得好好都未必一定可以光復到香港 打好教育戰係香港唯一出路，起碼每個人都有多角度思考/批判性思考/港獨嘅念頭＋需要嘅知識去apply落未來光復後香港
只要我哋多人係黃絲或者本土或者港獨派
我哋嘅敵人就淨返中共＞港共＞黑警＞藍絲
中共一係就殺撚曬我哋，一係就迫於無奈要放返成個香港畀我哋（當然呢樣嘢就係要靠我哋嘅三條戰線）

唔反對讀馬列 睇下百幾年前嘅資本論同而家習維尼嘅so called 中國特色社會主義與封建主義有咩分別 不過到時可能只可以稱讚習維尼好偉大

懇求各位有幫人補習嘅
灌輸返啲正確嘅觀念俾班細路
BTW,文宣都係教育嘅一種

唔可以畀佢地教假歷史

本身有錢就應該考外國試
香港既咁西難

我之前都開咗po 關於有冇可能喺香港推廣IB(or其他學制)
令港共少個渠道洗班學生腦
再咁落去dse就成為維穩工具

一國一制，廢除dse

你點推都冇撚用架啦，2012就已經返唔到轉頭，民心一早已經背離你班支那狗

港版返校

Yes

共產黨根本係要搞一個港版再教育營，所以第一步先要借題發揮。
而再教育營就當然係教育界教師入去上堂先啦

這兩科試卷近年來頻現立場偏頗、顛倒是非、極具爭議的政治性題目，令人不禁懷疑相關涉事人是否公器私用，利用考試對學生進行“滲透式洗腦”。
好似藍絲話後生仔被美國洗腦咁

龍門任搬

其實好事
最好推埋上去強國
強國本身都有人讀 IB

點解可以打咁大篇文
當中好多都廢話

呃稿費，弊在強國人又 buy

歷年來教育局局長,秘書長都係港共委任

本身歷史就係講政治
不過算啦，佢地文盲唔會明

How about their own education system? Thousands of protesters are students during "64 event" and they have gone thru many years of Chinese style of education!

CCP: nth happened on 4th june 1989

好認真咁講
你講既政府都知
政府強逼ISP block連登係遲早既事
政府睇唔順邊個網站就block邊個

中國真係想新疆2.0 香港

遲早會咁，佢將中國防火牆實行到香港我地都無任何辦法

問題係佢地無後果，重有一大班盲毛支持佢地

我地既後代唔可以變成比中共洗腦既豬

咁要做野 做咩都好

如果個網落比佢起左牆...我地講佢地唔鍾意既野 公安會拉人

擺明而家就係啦遲早都會沒收護照，大家有得走真係好走

所以嗰啲仲生下一代嘅人真係食屎啦
又要生又冇能力移民

高官仔女全部送出國，再改你教育制度等你地全部變豬西

擺明就想強推支那高考

宜家既事都係支共劇本黎，支共明顯想玩鎖國，要拉埋香港落水咁解姐

支共想攬炒，我地唯有奉陪，誠懇呼籲外資盡快撤出香港，以保安全

光復香港，唯有開戰

向愛爾蘭共和軍學習

向愛爾蘭獨立學習

光復香港，時代革命

唔想香港淪為支那賤畜之境，大家必須肅清中資，整頓“港漂”

中資禍港數十年，若不肅清，真香港人恐將不復存在

必須先紅後藍，否則中共恐成最後贏家

各位手足，任何行動不受傷不被捕真係最重要

香港人無武器真係等死

中國由1900年開始畀日本侵華?畀日本輪咗46年?

真係好仆街

畀藍絲同強國人睇架，已經唔需要理會邏輯同事實，不斷煽動極端民族主義就搞掂了

今日已經講緊要加強監控啦, exact wording啊

主權移交簡直係災難

移民都無用
海外流亡政府為上計

警察國家，直接執哂所有大學，開間職業訓練中心（再教育營）

新疆已成

我要一國一制

以前細個睇鏗鏘集 08年睇完64果集 小學果日又有默哀 返屋企之前再默哀 班主任講返64發生乜野事 之後08年fucking奧運見撚到就已經覺得支那好假好撚垃圾 唔明點解會有我係中國人啊hi既出現

中華兒女: 新/馬華人, 唐人街華人,香港人表示唔關我事架 中華民國台灣人表示 ummm日本仔都對我唔差啦

佢地知道學校係反共基地 所以一定落力搞

去你媽的
連咱們的毛主席感謝小日本攻打中国
你們是在造反

班強國人唔知
佢地無讀真歷史
等通關之後大家一定要好好教育佢

殺到埋身啦

有人想消滅香港

記住教育真係比連登仔想像中重要 一定要守住呢條線

好慶幸自己以前接受嘅教育未比污染

依家仲未見到形
情勢已經危急啦

叫英國取消同DSE等級掛鈎，攬炒👍👍

香港教育制度就不嬲都失敗，但失敗原因就係比小支支加一堆無料扮四條嘅走狗搞死

新華社：香港必須建立與“一國”相適應的新教育體制

唔係一國一制咩?

宣佈一國一制啦

網絡警察不是夢

可能佢地衝動左呢

其實依家我地後生可以去台灣讀書 但係...放唔低係香港既人

佢唔改 我地都唔會衝動既 佢如果比支共逼住改我

唔得的胸都可以襲警 有武器就真係名正言順咁出坦克

而家本中史書已經好有問題架啦

禁就梗係禁黃留藍啦
禁youtube，咁藍嘅咪上抖音搵食囉。港豬咪可以喺抖音sponsor啲藍人囉

國教已經滲入不同學科

唔駛警惕la
係人都知china want 1 country 1 system. except that we can use HK dollars for trading

你預備攬炒/移民好過

攬炒就一定架啦

一條條防線都俾人衝破
不如一國一制 直接玩完

直接取消關口，香港人北上！

加速加速

呢條考題教育局肯定知
點解照放出黎考?
就係為左搞輿論要搞鳩學校教育體系囉
屈武器好簡單, 唔好咁天真
是但放架滿裝衝鋒車起街到時話唔見左部份武器喎
無人夠膽埋去呀? 咪搵臥底扮手足入去攞囉
中共垃圾骯髒套路連登仔估唔中10成都起碼估中8成啦

agree
expected.

個個報IB

新華社呢篇文真係無知到一個點。就算題目資料入面得日本幫中國又點？，有睇過題目都知道題目清清楚楚寫到明問00-45年間既事，仲講到明要加以運用自己知識去答同意定唔同意，考生完全可以用日軍侵華去論述幣大於利。

呢個係一個考試，要考生展現出獨立思考能力同對歷史既認識，就算題目資料冇提及到日軍侵華，都應該識得攞出來講同分析。

讀歷史唔係淨死記硬背，仲要分析返點解會咁，所以學術自由係呢科係好重要，題目亦無問題，不過某d中國人唔會明。一個冇學術自由既地方對有自由地方既教育制度指指點點，好聽就叫做自曝其短。難聽就係太監教人洞房

中國政府旗下機關新華社，竟然公然赤裸裸干涉香港內政，違反基本法22條，若繼續肆無忌憚，勢難平息所有香港兒女的憤怒。中國政府機關近日頻頻發表立場偏頗、顛倒是非、極具爭議的政治性言論，令人不禁懷疑相關涉事人是否公器私用，利用輿論對香港政府進行「滲透式洗腦」。

中聯辦、新華社等機關似乎成了可以肆無忌憚鼓吹歪理邪說、攻擊「一國兩制」、詆毀香港法治系統的法外之地；回歸近23年，中國政府至今仍沒有清楚了解自身和香港關係，更沒有建立與「一國兩制」制度相適應的民主體制。期待香港市民拿出魄力與勇氣，堅決撥亂反正，下大力氣根治中國政府「頑疾」，為香港未來把好關。

好仆街 又係e招臥底扮手足